[一啖砂糖] 【中美貿易談判】傳中美兩國同意暫時休戰

美國總統特朗普（Donald Trump）與國家主席習近平預定周六（29日）早上，在日本大阪二十國集團（G20）峰會期間舉行會談。中美兩國據報已同意暫停貿易戰。

《南華早報》周四（27日）引述消息人士報道，在中美領袖舉行會談前，兩國已同意暫停貿易戰，此舉旨在恢復兩國的貿易談判，解決中美貿易紛爭。

消息人士指出，相關細節會在「習特會」舉行之前宣布，預計這項初步協議將暫停美方對價值3000億美元的中國商品加徵25%關稅；休戰協議會以新聞稿而非共同聲明形式公布。

消息又稱，習近平與特朗普在大阪會面的條件，是美國政府同意這項暫時停火協議，押後對3000億美元中國貨加徵關稅。

白宮及美國貿易代表辦公室（USTR）均拒絕置評。

美國白宮發言人周三（26日）表示，特朗普會在日本時間周六（29日）早上11時30分（香港時間早上10時30分），在大阪與習近平會晤。

暫緩貿易戰